test_task. Небольшое yii2 приложение на основе тестового задания
============================

Суть тестового задания
-------------------
tbl_user
id – идентификатор пользователя
name – имя пользователя
phone – телефон пользователя
email – email пользователя
role_id – роль

tbl_role
id – идентификатор роли
title – имя роли

в таблице tbl_roles две записи 1 Администратор 2 Пользователь

Базу и указанные таблицы можно дополнить, если потребуется

Разработать на Yii2 framework мини-сайт. 
На нем должна быть форма регистрации пользователя с капчей и подтверждением регистрации по email.
Перед отправкой формы все поля должны пройти валидацию и форма не должна быть отправлена, если какие то из полей заполнены некорректно.
Пользователю должны быть выданы ошибки – объясняющие, что он сделал неверно и поля, в которых есть ошибки, должны быть залиты красным цветом.
По умолчанию зарегистрированному пользователю присваивается роль пользователь. После подтверждения регистрации пользователь может авторизоваться на сайте и получить приветственное сообщение Привет, %USERNAME%!

Сделать админку позволяющую редактировать пользователей.
в tbl_user завести одного пользователя администратора.

Если пользователю присваивается роль Администратор – он тоже может входить в админку и редактировать пользователей.

При просмотре пользователей в админке должны быть фильтры поиска по всем полям. Фильтр по роли сделать выпадающим списком из таблицы ролей tbl_roles


Требования
------------
 - Настроенный веб-сервер
 - MySQL (рекомендуется версия не ниже 5.6.17)
 - Интерпретатор PHP (не ниже 5.4.0)


Установка
------------

### Установка через архив
1. Скачать архив с проектом по ссылке http://ne-online.org/sm/var/files/test_task.rar (пароль архива testpass82)
2. Развернуть проект в соответствующей директории локального веб-сервера
3. Импортировать базу данных c помощью файла test_task/db_test.sql
4. Прописать настройки подключения к сервису MySQL в test_task/config/db.php
5. Готово. Точка входа в приложение: test_task/web/index.php

Примечание: При необходимости следует настроить редиректы всех запросов на test_task/web/index.php (паттерн фронт-контроллер), или использовать роутинг URL через передачу GET параметров (инструкция config.components.urlManager.enablePrettyUrl = false в test_task/config/web.php)


### Установка через git && composer
1. Перейти в соотв. директорию локального веб-сервера и ввести через git консоль команду 
    git clone https://nekkto@bitbucket.org/nekkto/test_task.git
2. Перейти в директорию проекта и развернуть зависимости через composer командой*
    composer install
3. Этот пункт и следующие совпадают со сценарием установки через архив.

Примечание: для успешной установки зависимостей может понадобиться плагин [composer-asset-plugin](https://packagist.org/packages/fxp/composer-asset-plugin), повсеместно использующийся в yii2 приложениях. Его можно предварительно установить командой 
    composer global require "fxp/composer-asset-plugin:~1.1.1"


Вход в систему
------------

Для входа в систему с правами администратора следует использовать следующие реквизиты доступа:
alex11111000110@gmail.com
testpass82


Автор
------------
Александр Дьячков
alex11111000110@gmail.com